\documentclass[10pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Allen Josue Zuñiga Aldape}
\begin{document}
•


\section{Simplificacion de fracciones}
Ejemplos:

1.$\frac{9v^2w^3+6w^6}{6w^4y^5}$ = $\frac{3w^3(3v^2+2w^3)}{6w^4y^5}$ = $\frac{}{•}$




2. $\frac{2x^3-2x}{4x^4-8x^3-12x^2}$ = $\frac{2x(x^2-1}{4x^2(x^2-2x-3}$ = 



3.$\frac{x^4-16}{x^2-5+6}$ = $\frac{(x^2-4)(x^2+4)}{(x-3)(x-2)}$ = $\frac{(x^2+4)(x+2)(x-2)}{(x-3)(x-2)}$ = $\frac{(x+2)(x^2+4)}{(x-3)(x-2)}$


\section{2}
$\frac{x^2-1+x^2+x-6}{x^2+4x+3}$

$2x^2+x-7=x^2+4x+3$

$2x^2+x-7-x^2-4x-3=0$

$x^2-3x-10=0$

$(x+2)(x-5)$

\section{•}
una compañia deventa de vehiculo 60 al dia y 25 poe milla para rentar un camion. mieguel ,amejo cun camion dirante 3 dias y su cuenta fue 281 ¿cuantas millas recorio?

$180 * .25x =  404$

el largo de un terreno rectangular es eld oble mas un que su ancho el area de dicho terreno es de 300m, cuales son los dimensiones del terreno

x = ancho
2x+1 = largo

x = 300

1-$x(2+1)=300)$

2-$2x^2+x-300$

3-$\frac{-b\sqrt{b^2 -4*a*c}}{/2a}$

4-$\frac{-b\sqrt{1 -4(2)(-300}}{2(2)}$

5-$\frac{-b\sqrt{2401}}{4}$

6-$\frac{1+49}{4}$

x = 12
\newpage
mary tiene 15 años que son la tercera parte de la edad de su madre ¿cuantos años tiene la mama de mary?

$15 * \frac{1}{3} = 0$

$\frac{1}{3}*15 = 45$

una aerolunea vende boletos en 60 dolares y 0.20 centavos por peso extra de equipaje si sofia compro 9 boletos y le cobrearon un total de 350 dolares ¿cuanto peso extra llevo

$240 .20x = 350kg$

$.x20 = 240 - 350 = 110kg$

$110 * .20 =22kg$

tenemos tres peceras y 56 peces. los tamaños de las peceras son pequeño, mediano y grande,siendo la pequeña la mitad de la mediana y la grande el doble. como no tenemos ninguna pre-ferecia en cuanto al reparto de ls peces decidimos que en cada una de ellas haya una cantiudad de peces proporcional al tamaño de cada pecera. ¿cuantos peces ponemos en cada pecera.

1 =8

2 = 16

3 = 32

El cateto mas corto de un triangulo rectangulo es 9cm mas corto que el cuarteto mas largo, la hipotenusa es 9 cm mas large que el cateto mas largo. hallar las longuitudes de los lados del triangulo

x y x + 9

$h = \sqrt[2]{x^2+x^2+18}$

un tren recorre 300km con una velocidad constante. si la velocidad hubiera sido 10 km/hr mayor, el timepo empleado hubiera sido 1 hora menos calcula la velocidad del tren

$30k/h -> 300 = 10hr$

$40k/h - 1h -> 300$


\end{document}